[影衰香港人]港遊客台灣鬧事終被圍毆兼拘留

又是酒後亂性？一名39歲、名叫吳浩賢的香港男子，昨晚深夜與友人在墾丁大街酒醉後，沿路不斷亂踢垃圾桶及攤位，還到一間服飾店內搗亂，有路見不平的遊客見狀，馬上上前將吳痛毆，令他倒地不起。事後警方接報到場，將吳鎖上手銬，送院檢查。

事發昨晚11時許，酒醉的吳浩然與鄭姓等7名友人在墾丁大街上逛街，吳沿路騷擾攤位及腳踢垃圾桶，甚至對着遊客大聲以英文及粵語怒罵叫囂，在墾丁大街南端被一群看不過眼的遊客痛毆，吳被打趴倒地不起，鄭姓友人急忙道歉打圓場。

吳起身後，走到大街北端一家服飾店搗亂破壞衣褲，警方據報到場後，吳男酒醒大半，先賠償服飾店損失，被鎖上手銬後送至南門醫院。由於全案沒有任何人員提告，警方登記資料勸戒後，便將吳男送交其友人照顧。

恆春警分局長曾學貴指出，搗亂事件發生後，警方便派出快打部隊到場，迅速將混亂場面控制，整個過程不到30分鐘，呼籲民眾面對類似情況立刻報警並遠離失控者，避免攻擊或接近對方，以免發生危險。